\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Neste trabalho faz-se uma simulação computacional de um filtro adaptivo FIR transversal com algoritmo LMS, funcionando como um cancelador de eco num sistema de transmissão de dados em banda de fase. Utiliza-se o programa Matlab com Simulink. O objectivo é interiorizar conceitos relacionados com os filtros adaptativos: peso computacional do filtro, velocidade de adaptação, estabilidade do algoritmo e erro residual.
\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: FIR, Filtro adaptativo, LMS}
\end{abstract}
